有無人真係試過用machine learning嚟賭波?

見咗好多人用嚟predict股票, 甚至賭馬都有, 但好似唔多見有人話用嚟賭波
最近想試下, 但又唔多見有paper講呢方面嘅野

個個都賺錢，邊個輸錢？咪玩啦

咁邊個輸錢?

沒有架，賭波無絕對
就算有90%赢面，隨時一張紅牌收你皮

你都岩嘅, 不過唔一定去到100% win
當馬會抽水率大約等於(1/1.825)*2-1 ≈ 9.589%
55%贏面差唔多夠保本, >60%贏面應該就夠賺錢

點解冇人講arbitrage betting

兩間博彩公司 有唔同賠率
基本上開主或客都贏

香港買唔到
就算係外國如果開咁多個bookmaker嘅account都應該有啲麻煩
巴打有玩開arbitrage betting?

冇 純粹分享 但之前上網有外國YouTuber 提過
不過佢可能太過明顯 比人ban左account
我係到諗
如果我每注買少少 積少成多 可行性會唔會大d

仲有 如果你位於香港 入錢都入唔到
除非用Bitcoin玩

我見你send個網state埋個profit,
averge都有8%左右, 其實都算幾高
如果唔係位於香港嘅話, 每日買一場
一個月都有 (1.08^30-1) ≈ 9倍左右回報

買馬會可能贏得多都畀人ban account

wtf!?
唔會咁黑暗掛

無人講等我分享下拋下磚先
最簡單嘅可以train個model可以用一隊球隊近一個月嘅表現/球員表現去generate一個球員/球會近期表現分數
再用個model merge曬所有分數做prediction

淨係用呢個做feature嘅話個model係某啲聯/盃賽都可以有postive result, 當然想個model更加好嘅話就要加多啲唔同嘅features同做data cleaning

有無巴打可以分享下相關經驗/自己睇咩數據去買波多

依家唔易啦

如果用講呢個方法, 加埋啲另外嘅features e.g. odds, kelly index
會計到呢幾場:
般尼茅夫[-0.5/-1]
拜仁慕尼黑[0/-0.5]
波圖[+0.5/+1]

odds係完全冇用
試過

巴打仲用有咩features? 最後賺到錢?

就係你#14講嗰啲，但冇球員數據，係完全冇用
因為近況同下一場表現嘅關系係一個好靚嘅normal distribution

我有個model會計埋球員數據, 但realtime 拎唔切
暫時用咗pes數據+ win007
陣容同正副選要開波前半個鐘win007先有, 但win007每10分鐘限咗request次數, 但因為會block ip所以realtime做唔到

我odds 方面都有做小小手腳, 暫時睇test dataset好似唔錯咁

呢個肯定係比人買起左

用ann train?

可以傾下 最緊要你識整
我有個方向可以畀你去做
我宜家自己一路用緊

整到記得send份copy來一齊賺

Pmed

你呢個方法莊家已經做緊
唔係佢點開盤
你個model要準過莊家先有得贏
但係有d data一定莊有你冇
隊隊波心口廣告都係賭波公司 收風都快過你
同莊鬥計數死路一條

馬仔有得贏係因為你唔係同莊對賭

我係唔同model predict返啲features再做final prediction
Ann只係其中之一

多謝分享
不過見身邊有啲朋友真係靠賭波搵到食所以想試下
個model暫時係test data都叫正數

賠率其實係根據排名同近況計出嚟，某程度上係有啲參考價值
例如阿仙奴 vs 利物浦夠膽兩隊都開到 2.X

認真有時唔使用ML
例如我之前諗到個idea，用ML predict邊隊多啲角球，但寫幾個if else嘅準確度仲高

目前為止都仲未有踩人嘅來玩嘢 終於有啲討論嘅感覺了

都係有話題性 再加上有啲球迷注
整個平手盤 利物浦唔會過熱 或者賭仔會心諗 有平手盤咁正？買對家先！ 跟住就中伏了

呢啲真係超脫思維 莊家好嘢

中哂

但係要咁多間博彩公司有account
一啲都唔容易

應該睇埋 expected goal

般尼茅夫[-0.5/-1] 中
拜仁慕尼黑[0/-0.5] 中
波圖[+0.5/+1] 中
福岡黃蜂[+1.5/+2]
廣島三箭[0/+0.5]
雷根斯堡[0/-0.5]
曼城[-0.5/-1]
應該得6~7成命中, 大家唔好瞓身

啱啱打錯, 呢個先岩
般尼茅夫[-0.5/-1] 中
拜仁慕尼黑[0/-0.5] 中
波圖[+0.5/+1] 中
福岡黃蜂[+1.5/+2]
廣島三箭[0/+0.5]
奧斯納貝克 [0/+0.5]
曼城[-0.5/-1]
應該得6~7成命中, 大家唔好瞓身

邊度拎data source 去train

係我角度睇啦
計埋odds同球隊/球員近期表現成正/反比都好有用

巴打你意思係expected總入球定係expected主客各入球?
如果係前者, 應該係預測入球大細會有用啲
如果係後者, 如果我都有expected主客各入球, 咁嘅話唔洗再加多個classifier都已經可以predict到result

我會用個 model 計出黎嘅機會率再同 odds 比較來計算邊一個 option 值搏
如果你將 odds 計入你個 model 感覺 又好似會有 bias 定 factor out 左啲野咁，唔識講。

跟

正
一年就已經有282429536481倍

用decision tree/random forest仲好啦

true
如果if-else都solve嘅decision tree都應該solve到

廣島三箭呢場可以

用ML嚟predict馬會唔會更容易？相比起波有更多data 會更容易train?

呢個真!
以前做research果陣prof有講過馬易計好多
因為馬一場有~10匹馬, 就算A同B無係同一賽事比過, 都好容用搵到A vs C, C vs B, 用呢個方法搵返啲數據
但波一場得2隊, 啲數據少咗好多倍, 所以predict馬易過波好多
但我自己有興趣睇波, 所以先無研究馬

同埋馬嘅話馬會可以拎到Past data, 波嘅話無
不過聽講馬會啲馬嘅past data要做好多data cleaning先用得

咁不如直接跟馬會個賠率買，你會計得準過馬會咩？

睇YouTube外國有人做過贏到好多
依家唔知係邊隊波嘅班主
不過叫你諗搵同整理啲data都超晒時間

電腦detect到假波既話。應該得

同埋只可以predict大細。predict波攬應該唔會準

不過馬會已經預測咗，就喺個賠率入面

唔太明我唔係計佢個odds, 只係當features咁放入去train

我有朋友係專玩入球大細, 但唔知佢點睇
佢唔肯教, 我自己又諗唔到用咩features train

deep learning就可能有用

我之前有研究過，得出既結論就係賠率正正反映緊開盤當下勝率，而我覺得香港馬會買波係無可能長遠賺錢。

我想提出以下三個觀點
tldr就淨睇標題啦

1）香港馬會食水太深

外國全部玩法都係食緊2-3%水，仲要唔洗逼住只玩讓球。

食水2-3%意思即係我亂買10000蚊但買好多場，最後期望應該都有拎到9700蚊，當然有機會蝕更多，但亦有機會隨時亂買都賺。但係外國仍然無咩人做machine learning賭錢搵食，佢地連2-3%既食水下都贏唔到，點樣可以在香港贏到食水7-8%既馬會？

相反，如果你真係搵到在香港都可以買波唔洗輸既方法，外國至少可以賺5%，你單係賣tips或者賣algo已經夠賺。

2）back test贏錢要睇長遠下賺既錢是否不是來自幸運

不是睇賺左幾場

例如買10場中左7場，好似好勁，但可能7場入面，4場賺一半，3場雖然贏，不過都係賠1.6比較低。所以如果我每場買$1000，總“投資”$10000，最後可能都係拎返$10500，賺少少5舊水。

咁係唔係代表叻呢？賺左錢啦？

如果呢7場入面，多一場唔好彩，扣$1000蚊，咁就即刻倒蝕。

所以我可以話雖然賺錢，亦都有機會係因為好彩。
就等同擲公字10次7次公，可以係好彩；
如果有9次公，咁就真係好可能係技術，但仍然有機會係好彩，實際可以用binomial distribution計，再睇下是否出現機率低於5%而證實是否statistical significant。

同樣地買波一樣，買中一兩場唔代表真係有技術，要用埋每場賠率計，證實不是因為好彩先贏。

3）贏馬會應該係睇馬會開錯幾多盤

如果我假設開賽前一刻，完全等於球隊勝出既機會率

要贏馬會，即係你覺得馬會開錯盤，預測既勝盤係錯，而錯可以反映在開開賽前一兩日, 去到開波前仲可以投注前，個盤係會變，而變幾多就間接代表馬會原先開錯左幾多。

進而可以理解為 如果買果陣賠率有1.8 最後開波前得返1.6，唔理最後有無贏到，已經代表買得有眼光，因為用同樣既錢買波，可以賺得比人多。

但實際上，馬會甚少在開盤黎，調節有超過讓球最少食水的9%，所以無咩可能贏超過9%

或者會有反駁，馬會可以最後開賽前都開錯盤：
馬會係參考馬全球莊家既盤，應該無咩可能全球莊都錯？而錯既時侯就會有上面提過arbitrage 機會出現。

4）高風險，唔會敢買太大

買一場波，讓球都好少少，但無人會全富身家all in 。係因為如果隨時係total loss。

如果買股票等等，好少機會total loss 。

投資講緊在同風險下，可以期望多少回報，咁呢個時候，買波就變得好高風險，可以好浮動。

例如即使在香港馬會食水咁深下，我期望一個賽季投資$10000，可以拎返$11000，10%回報。但因為每場波我都有一定不肯定值，我有機會有其中十場買錯，我可以預計有30%機會我會倒蝕。

咁情況下，我不如買返股票等等較低風險既投資，隨時可以在同樣風險下有更高回報，即sharpe ratio仲高。

以上係我覺得原則上香港無可能長遠穩定地賺錢，希望無19999，多謝你讀晒，algo同data我都有研究，歡迎討論同反駁

----

最後我覺得香港買波做娛樂就好了。買完波會更加上心睇波，小賭可以怡情。

如果會移民去外國買波再另論。

咁做研究做到長期有六成以上勝率難唔難？

我之前睇過一份paper 唔係用machine learning 但係arbitrage between different sport betting companies. 係贏到錢 最後仲比人close account.

我搵唔番份paper 我記得係日本一個大學嘅研究 同上個Bloomberg news. 有冇人睇過？

晒鳩氣啦 你上面話expect 10% return
賭呢家野你不如一注過
一注唔得就賭欖咁上 一贏就收機
return一定係接近100%
係睇忍唔忍到手姐

所有講到尾都係晒鳩氣

Beating the bookies with their own numbers - and how the online sports betting market is rigged

拎data其實應該有得搞

終於有人認真討論了

1) & 2)
好似我之前咁講
當馬會抽水率大約等於(1/1.825)*2-1 ≈ 9.589%
55%贏面差唔多夠保本, >60%贏面應該就夠賺錢
Generally, 個accuracy去到60%應該都已經賺到錢(當然個贏odds係uniform distri

3)
我都承認呢個係最有效贏到錢嘅方法
我人手睇盤都係用呢個方法, 但效率唔夠, 同埋用咗大量時間都未必有一場岩心水

你好似佢咁日日去睇操練？
去逐場馬重睇入資料，睇下排檔轉向揮鞭衝前etc?
一場馬2分鐘都可能要睇2個鐘入資料
咁一場90分鐘嘅波點搞？

我識人識顧鳴高, 佢啲data係上網scrapy拎都賺到笑
當然, 可能佢請人入去mark返啲資料我唔知啦, 但佢多數啲data都係上網拎

我有咁既料就做生意賣service比人
仲賭乜撚波

要陣容去whoscored scrap咪得

咁又唔係咁講嘅
正所謂三個臭皮匠 勝過一個諸葛亮
話唔定大家傾傾下有新idea呢

拎係拎陣容win007都ok, 但加埋正選就唔得
不過陣容我未諗到可以點樣用, 本身係我計返個player踢返擅長嘅話就高分啲咁
但淨係陣容就真係諗唔到, 唔知轉做one-hot得唔得

Tg ed

我計到電根🧐

lm學野

如果用我講果啲features今日全炒
巴打介唔介意分享下用咗咩features

莊家odds 最significant

你用咗邊幾間bookie嘅odds

都係上去抄
不過result variance 都唔細
同埋馬會開盤好準下
好少 positive expectation 機會

想請教下點拎到bet365啲data同埋做mapping 麻唔麻煩
我暫時所有唔同company嘅都只係係win007, 因為唔識拎bet365果個

我睇過Bet365啲賠率，positive expectation近乎0
馬會更加唔會有

巴打講嘅嘢幾中point

馬會投注定外國莊家投注，呢個只不過係技術上問題，可以解決。

原則上賭唔賭得過，有冇方法賭得好啲，先係我哋要花時間研究嘅問題

研究緊點樣將prediction result再啪入Fuzzy logic去Make decision

一齊學下野？

你講既無錯 如果贏面有60%，在香港買馬會係可以有positive expectation 。

或者我轉個數字講，你亂買既贏率係43%，當你有所謂60%肯定時，馬會食水後得返岩岩好50%，岩岩好打和。

你有幾常可以有所講既60%贏率？
一場賽事可以有相對於馬會既odds有呢個贏面既場數少之又少，至少不可能出現於大熱賽事。

或者我自己個model預測差
我覺得馬會同true probability最多差1-2%
最多在冷門賽事先會預測錯。

最後值得搏，即係你預測有60%準，食水後真實贏面有50%的賽事，可能一年不多於100場。

- 真實贏面50%，等於你期望緊打和，仲要假設你既預測比全球擁有上萬個精算仔既所有莊家準。

- 買得一百場，即係一星期先一兩場，風險未能分散，要分散風險同時亦代表你每次放既錢不多。

贏面高我都係差唔多一年 100 場
回報都叫跑贏大市

一係進取少少betting strategy
回報，variance 同drawdown 同步放大

應該唔太重要（？）
market efficiency 算高
run 出黎correlation 好大

跑贏大市已經好唔錯啦
即係有賺啦？

有無過往戰果同賠率分享下？ 想研究下是否好彩定係真實力。
如果唔介意，可唔可以講下你個model有咩比人優勝既地方？
同埋你betting strategy係點？

我以前計過，如果我每場expectation有105%（即係相比亂買50%中，已經要有65%中），我每場買$10000，每場都係期望賺$500，一年都係賺$50000
不過95%value at risk（即係我係一百個人入面最黑仔果5個）去到可以輸20萬咁，所以覺得唔值得搏。

如果係backtest或者淨係做研究 football data 會有啲過往數據，可以見到各平台賠率唔會差好多。

賺少少，好似你咁講 VaR 高，Return 又唔係好大，唔會risk 好多captial，

我唔知人地model 點，唔識比較，馬會得盤抵玩，我見人玩角玩大細都賺覺得好勁

我當興趣得閒就改下，一個月前改過一次，可以拎返近一個月data比你研究下點改進 但想用咩分享

我自己覺得見人地賺錢，多數都係因為好彩，同埋賺錢先會周圍同人講，輸錢多數都收埋唔講。所以唔洗理人地賺幾多，參考心得就好了。

我自己會用落注同開波前一刻既賠率有無賺到，而決定自己買得岩唔岩。

咁你係用緊咩algo，用咩variables，有哂tuning technique？

你自己有無入賽果落excel? 可以up上Google sheet

如果唔介意分享code，可以up上git#ye

如果我基於全球莊家唔會開錯盤既假設下：

勝率有6成，即係馬會賠率調整超過一成。例如開過1.5，最後開1.65
如果會有晒全馬會一年之間所有賽事既讓球，由開盤到開波前既一刻，曾經調整的幅度大於一成，我諗一年近萬場盤入面都無100場。

而能否長期賺，就睇下捉唔捉得準呢100場。

我係問緊個人有6成勝率難唔難
讓球有6成都一定正數

根據各個投注網站規則，如身在香港，係只可以落注於馬會，其他網站會迴避香港居住地嘅賭仔。好明顯呢度係分咗餅仔

咁要合法，首先要離開香港先

利申 唔係香港

呢個我有數據喔！ 得閒可以試下

想知係咪要尾盤-初盤 單邊>10%？

係咪我理解差 你想問邊個個人？

人不在香港即刻有有利可圖既空間
唔怪得一直玩緊

完全正確。

你亦可以計下你平時啲心水，在賠率上（尾盤-初盤）有無賺定蝕？

我就咁揾0/-0.5球盤，2525場有346場 尾盤-初盤 單邊係>0.1

例子有:
西班牙乙組聯賽 2021-03-28 22:00
編號#18 基羅納 （0 - 0） 2 - 1 阿爾巴塞特

我計得啱唔啱

不過好似要篩選埋主隊定客隊贏 睇贏個邊嘅賠率先有用

再睇下先

揾到啦 主勝情況下，主盤尾盤-初盤>10% 都有177/949場=18.65%

我覺得買大細波(如果真係搵到有關係嘅factor)果類易d搵食
主客和馬會d數計到好盡

但馬會大細食水太深 深過盤好多

反而係大細食水深咩
無計過 真係唔知
剩係記得果時prof教
馬會有堆精算佬
計主客和好勁 唔會贏到佢

大家竟然全部都係正面討論⋯⋯
仲有啲學術成份添
唔好比佢沉呀 開個TG group集思廣益？
之前做過一啲training 下一個project想玩呢一範
其實成功率大過六成都有肉食

支持開個tg谷

巴打好勁 respect 有data在手真係好好計。
你點樣拎晒個網既data落黎？

完全正確呀，原來有咁多場有值得買。
不一定要0/-0.5，咁計應該做多。
亦即係話2成賽事初盤都係有利可圖。

你有無代入你以前心水睇睇有係賺賠率？

用爬蟲exe 通宵幾晚係咁download

因為我係分開唔同個盤口一個excel 所以有十幾個 我求奇開平半來睇

賠率就...我哋係睇馬會賠率 但買嘅話唔係經馬會 所以應該點都好啲

其實要有足夠嘅本金去玩
但唔知入門門檻係幾多 有冇咩方法可以計算下

Data唔難 真係好多 去到2003年都有

尼啲要集思

Gigo

馬會個盤用closed equation 做
人地用個finite risk neutral price 加幾個水位上去
再加埋一堆最精準既數據
基本上你冇可能贏馬會

你睇賠率去做ml 已經用緊distorted data 做analysis
完全冇意義

結論係除非你條closed equation 整得準過馬會
否則冇可能贏到馬會

點解要好多本金？
香港可以最少每場買$200
外國隨時每場買一蚊都得
多有多賺，少有少試
如果有唔同strategy可以隨時全部試晒，除非有自相矛盾就只用紙試。

邊度有好多整理好既data？
定係都要自己scrape先得？

我之前只係研究左從理論層面點樣先有得賺
覺得賺得少，最後睇返股票同努力工作

無錯，莊家點都一定贏，一定賺錢。
不過莊家開盤，你可以選擇買定唔買。
你可以覺得贏先買，無得賺可以唔買。

莊家既賠率除左由closed equation計，仲會根據投注額定斷，有機會因為大熱面令到賠率同實際機率唔同

feature方面，當然自己可以先預測好每場波邊隊會贏，贏幾多，用過往數據backtest 好準確度，再同馬會比較，覺得有得賺既場次先買。

馬會更賤格係，佢唔肯定既場次，可以唔開讓球盤，只開其他食水更深既玩法。

係，外國嘅最低投注額係可以好細
但如果要有意義，應該要收益維持到基本開支先得吧。如果唔係電費都揾唔夠，做來無意義。而當中不斷投注會有失敗嘅時候，咁設定咗個target金額X，係假設60-70%勝率下，會唔會有咩公式可以計到最少需要幾多錢來滿足達到X的利潤。

咁起碼有個概念，可以做好啲注碼控制

我反而係拎住馬會有開盤嘅場次來玩
等於佢已經開咗條路出來，睇下跟住佢尾有無得執多少

巴打介唔介意分享吓邊度搵Data?

般尼茅夫[-0.5/-1] 中
拜仁慕尼黑[0/-0.5] 中
波圖[+0.5/+1] 中
福岡黃蜂[+1.5/+2] 輸
廣島三箭[0/+0.5] 輸
奧斯納貝克 [0/+0.5] 輸
曼城[-0.5/-1] 中
布拉格斯拉維亞[+0.5/+1]
CF格蘭納達[+1/+1.5]
應該得6~7成命中

真心好感動
初初開post仲驚無人理我
我呢家自己做嘅model有acc係test data 有60% acc
所以我呢家先record啲新賽事prediction, 想睇下non train/val/test data嘅acc係幾多

+1
我有加odds計係覺得馬會有開讓球嘅賽事係佢地有信心賺錢 e.g. 知邊隊大機贏
所以我淨係揀馬會有開盤嘅嚟做data

用selenium 3日都夠拎曬馬會果啲
但你話其他bookie果啲就煩啲

你用predict啲feature係包埋train dataset個啲？
咁樣應該唔work

我嗰啲係scrap返嚟

我之前試過人腦做規律賭波
用聯賽成績 只睇Top4嘅球隊
揀嘅規律係睇一星期Top4球隊中3隊贏波一隊輸/和波（果時只係用英超)
所以買嘅condition係：
a) 見到3隊贏 買第4隊輸/和
b) 見到一隊輸/和 淨番幾多隊全買贏
當時計番後面大半季波嘅數
係贏緊馬會錢
但唔知拉長係咪真係可行
唔知有無得ml推到歷史結果
睇番跟依條路玩有無得玩

咁緊係分開啲dataset做
我果啲係ensemble model

每場利潤 = 投注額 x （果場投注期望值-1) ，
加晒一年之間可以買幾多場，就是一年期望賺幾多錢

投注期望值 = 你估既開彩機率p x 賠率b

仲有離差值variance = 投注額^2 * p * ( 1-p ) +..... 加晒咁多場

如有錯歡迎指正。

如果你有過往戰續，可以幫你計下。

我以你都一路有研究會一路都有買，我反而覺得如果你對自己個策略有信心就落注啦，少有少買，證實下準唔準都好，同時訓練埋心態。

即使有一個長遠賺既策略，去到勝率有7成，亦都可以連輸5次10次，咁心理上承唔承受到呢。

支持開個TG Group
我有少少數底 (少少咋，唔算好叻)
希望可以集思廣益

我都好感動竟然會有咁多認真討論，個post名再埋咁多負皮，已經預計到好多人直接話晒氣。

可唔可以講下你點樣做testing ?
個model原理係點？

我以前成日用左將來既data黎train以前既賽果
尤其想請教下時間上可以點處理

1. 用過往兩個月賽果預測下一個星期既賽果的話，咁要每個星期rerun先可以食到最新既feature?
如果唔經常re train ，但賽季前中後期打法有不同，個model點樣識調節？

（我最後方法真係每個星期re-train 再back test）

2. 賽季新開始時，聯賽會有新球隊，咁點樣再評分？仲要已經過左幾個月，教練打法都唔同左。

（我最後方法係球隊在賽季後打左兩場，我根據兩場賽果做model，會令個model既準確度大減，但用上一個賽季既數據又更加無參考價值）

長遠賭要贏條件只可以賭＠2.0 or above ＆ 做到>50% win
i.e. EV= -ve 唔應該賭
就算砌出pattern／ trend 都要睇埋注碼控制

9up三場
阿仙奴
阿積士
布里斯班獅吼

tg grp:

上半場輸兩粒，下半場攞完紅牌，之後反勝都見過

1)
win007有recent 20場record, 每次predict會拎埋

2)
我球隊分數睇pes, win007果啲, 所以有新球隊唔大問題

condition咁買唔洗用machine learning，你直接用excel根據過往賽果計返出黎都得。

唔係好明你話第四隊買相反，你話係對手係任何咩都一樣買讓球果隊相反賽果？

同時都恭喜你贏緊錢。

我以前有用賽果計過有啲條件買法係可以曾經賺過錢，可以有一年英超全部買熱門已經賺10%，但同樣招數下一年就輸到貼地。

所以我就會覺得賺錢係有可能，不過只係好彩，尤其係英超呢啲熱門賽事，馬會好少開錯。

拉長是否真係“掂“，
- 睇有無賺賠率，或者
- 用你過往買過既賠率，做statistical testing，睇下是否來自隨機性幸運，formula見上面個回覆

就係因為波無絕對，所以先咁好睇，所以先咁好賭

幾冷門都可以打和甚至贏波

如果期望值已經正數，點解一定要賠率2以上？

0-1 AGMK

勁中兩埸

我諗過用LSTM，但我對上幾次用LSTM冇咩好結果，所以排到好後

但會唔會係收到風某個主力球員傷左而令到勝率改變，咁唔算開錯盤？
又或者太多人買一邊而改下賠率搏多啲人買另一邊分散風險？

樓主似係大學讀咗個intro course就咁大諗頭

如果識睇賠率會好D
所謂狀態、士氣、實力﹐有時只係話題黎

同埋好肯定講句﹐莊家一定知賽果
如果唔信依一點﹐你就唔好賭波

你做緊既野可以只係跟緊馬會既步驟
你又知馬會無做？
如果馬會有做，佢既data齊過你 features 多過你
你做唔到比佢好

嚟叫大家一齊討論下姐
就算我小學畢業都可以討論㗎喎

巴打你會唔會倒轉咗
我唔係同馬會做一樣步驟, 而係用佢做曬咁多野之後嘅result嚟推返上去喎

唔理解

始終足球個賠率係全球賭客一齊計出黎

首先，你data 少過馬會，依個你認同既係咪？
即使你data一樣
你個model要好過全世界既莊 你先有賺（係莊無得食水既情況下）

但馬會食你8%，你個model無咩可能好過全世界既莊8%

馬有得贏係因為同你對賭果個係其他馬迷，而唔係馬會
馬會只係計大家個pool得出賠率，而且個base細，變化大

我嘅諗法大約係咁
所有初盤都係啲bookie自己計出嚟, 盤中尾盤先係會俾個pool影響
除咗betting margin之外, 最大影響嘅就係隊波嘅勝率
咁姐係你可以係啲odds到搵到啲隊波嘅勝率
如果compare曬唔同bookie評估嘅勝率可能有用

其實有冇諗過係用讓球，半場主客和賠率去推算場波係入波大定細

你 assume 初盤係 bookie 計出黎既賽果probability 而且呢個prob 由初盤到開賽係唔會變

但如果初盤已經有pool forecast adjusted 或者 開盤後 bookie拎到更多factors 去tune 個prob 已經會令你model result 唔準

例如 開賽前 1個鐘 odds 1.9 > 1.6 你點樣判斷係 event prob 改變 定 pool adjust

另外 初盤亦唔一定係bookie自己計出黎 可以係買返黎 之後再扣payout / adjust forecasted pool / reference market rate (例如參考同地區內其他bookie既odds)

我之前有諗過你呢個方法 但留意以上既野會發現自己計prob 唔可行 而且的確有其他方法可以用ml / maths 黎係soccer賺到錢

股票市場係愈多人買 價愈升 你就賺得多
但賭波愈多人買 賠率愈低 所以計到有profit既人 係賺訊息唔流通既錢 可能因為咁 上網好難搵到好有用既paper